\documentclass[handout]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multicol}
\usepackage{verbatim}
%\usepackage{movie15}


\usepackage{listings}
%\lstset{language=Python}
\lstset{%basicstyle=\scriptsize, stringstyle=\ttfamily,
	extendedchars=\true}


%\usetheme[numbers,totalnumbers]{Default}
%\usetheme{Antibes}  %%%
%\usetheme{Warsaw}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
\usetheme{CambridgeUS} %%%%%
%\usetheme{Goettingen} 

%\usetheme{Frankfurt} 

%\usetheme{Hannover}	
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Singapore} %%%%%
%\usetheme{Statmod}
%\usetheme{}
%\usetheme{}
%\usetheme{}
%\usetheme{}



%\usecolortheme{crane}
\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{whale}



\title{Обзор возможностей GRASS GIS}
\author{Колесов Д. А.}
\date{2012}
\institute{КНИТУ-КАИ}


\begin{document}

\frame{\titlepage}

\frame{\frametitle{Содержание}
	%\begin{multicols}{2}
       \tableofcontents
	%\end{multicols}
} 

\section{Введение в GRASS GIS}
\subsection{Общие сведения}

\begin{frame}
\frametitle{GRASS: Geographic Resources Analysis Support System}
\begin{itemize}
\item Разрабатывается с 1984 года (USA-CERL). Все это время была открытой ГИС.
\item Кроссплатформенная: доступны версии для GNU/Linux, MS-Windows, Mac OSX, SUN, \dots; 32/64 битные системы.
\item Хорошо документирована, большие коллекции данных. Коммерческая поддержка.
\item Русское зеркало: \href{http://grass.gis-lab.info/index.php}{http://grass.gis-lab.info/index.php}
\end{itemize}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{./img.presentation/platforms.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{GRASS GIS это:}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item Растровая 2.5D/3D ГИС
\item  Вектроная 2D/3D топологическая ГИС
\item Анализ и обработка графов
\item Система обработки изображений
\item Система 2D и 3D визуализации
\item Поддержка баз данных:dbf, PostgreSQL, MySQL и sqlite. MS SQL, Oracle (ODBC)
\item Поддерживает все распространенные растровые и векторные форматы
\end{itemize}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=\columnwidth]{./img.presentation/views.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{multicols}
\end{frame}

\subsection{Типы данных}
%\begin{frame}
%\frametitle{Типы пространственных данных}
%\begin{itemize}
%\item 2D Растровые данные, включая спутниковые снимки и аэрофотосъемку
%\item 3D (Voxel) данные
%\item  2D/3D векторные данные с поддержкой топологии
%\end{itemize}
%\begin{figure}[!ht]
%          \begin{center}
%            \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{./img.presentation/datatypes.png}
%        \end{center} 
%\end{figure}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Растровые данные}
\begin{itemize}
\item Растровые данные: представляют собой сетку пикселей, содержащих некоторые значения какого-либо параметра (высота, концентрация и т.п.).
\item Воксельные данные: обобщение растра, переход к трем измерениям.
\end{itemize}
\begin{multicols}{2}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=\columnwidth]{./img.presentation/raster_model.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{./img.presentation/voxel_model.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{multicols}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Векторные данные}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=\columnwidth]{./img.presentation/vector_data.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Взаимодействие с другими программами/системами}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{./img.presentation/grass_prog.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}



\section{Пример}

\subsection{Описание задачи}
\begin{frame}
\frametitle{Построение маршрута: исходные данные}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{./img.presentation/data.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Построение маршрута: старые деревни}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{./img.presentation/points.png}
        \end{center} 
\end{figure}
Нужно посетить заброшенные деревни, отмеченные на карте (рельеф; тип местности: леса, поля, \dots).
\end{frame}

\subsection{Реализация}
\begin{frame}
\frametitle{Анализ данных Landsat}
\begin{center}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item i.cluster
    \item i.maxlik
\end{itemize}
 \end{multicols}

\end{center}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{./img.presentation/classification.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Анализ рельефа}
\begin{itemize}
    \item r.slope.aspect
\end{itemize}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{./img.presentation/slope_dem.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Стоимость}
\begin{itemize}
    \item r.mapcalc "cost=doroga*3 + pole*5 + les*10 + boloto*20"
\end{itemize}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{./img.presentation/cost.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Путь}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item r.cost \item r.rdain
\end{itemize}
\end{multicols}
\begin{figure}[!ht]
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{./img.presentation/path12.png}
        \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Дальнейшая обработка}
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
    \item Цикл по всем точкам
    \item r.patch
    \item r.to.vect 
\end{itemize}
\end{multicols}
\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{./img.presentation/path.png}
    \end{center} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Получение результата}
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
    \item v.net
    \item v.net.salesman
    \item v.out.gpsbabel 
\end{itemize}
\end{multicols}
\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{./img.presentation/result.png}
    \end{center} 
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Что дальше?}
\begin{itemize}
    \item Хотите путешествовать в тенёчке? В какое время дня и на каких участках маршрута будет тень?
    \item Задача возникает постоянно? Требуется обслуживать несколько групп? 
    \item Нужен веб-сервис?
\end{itemize}

\begin{block}{Итог}
Если вы знаете, ЧТО вы хотите сделать, и КАК это должно работать, то вы сможете сделать это в GRASS GIS.
\end{block}
\end{frame}



\end{document}


\href{http://www.osgeo.org/library/beaudette_2006a}{Wilderness Navigational Planning Using GRASS GIS Analysis and Public Geographic Data}


\begin{frame}
\frametitle{\href{http://grass.itc.it/}{http://grass.itc.it/}}
\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{./img.presentation/whouses.png}
    \end{center} 
\end{figure}

\end{frame}
